達哥個人立場，同佢起影視上既成就有咩關係？

而家既連登仔起我眼中就好似一本小說裡面既主角，為左打低大魔頭，漸漸變成另一個大魔頭，就好似warcraft既巫妖王故事咁而家連登已經演變成另一個文革，而連登仔就變左小粉紅既相反.....

問心個句，乜而家咁既風氣岩咩？我上網可以見到有人因為打書面語（莫講話唔係蝗語），就俾人屌佢係大陸仔，咁既心態同大陸d小粉紅乜都玻璃心，乜都話辱華有咩分別？

無錯達哥的而且確係藍絲，但起影視上既成就，無可否認佢對港產片有絕大既貢獻。就算係對家，我都尊重佢起呢方面出過既力，respect

但今時今日真正需要擔心既係，呢股極端反共既風氣（不合常理地）維持落去，令同路人愈行愈遠，邊個最大得益？

Ok

真。
我阿爺以前識得一個納粹黨員，佢哋都係藝術家，畫畫好靚，我覺得唔應該專注喺佢黨員身份上，世界欠左佢一個尊重。

唔係話咩人都死左叫大家積口德呢d廢話，我不過係唔想連衛兵文化將民主自由極端化變做推行民粹，變成另一個極權，令同路人對黃絲呢個身份產生懷疑渣，咁做邊個最大得益啊？

會因為咁樣妖魔化連登/黃絲既人 只有對家

你咩都唔做 佢地都有唔同理由去入你 晒氣啦

班傻仔大D就明
做人最緊要開心

十零歲既後生真係會盲從架，大陸小粉紅都係由細洗腦洗到大，大左都係咁on9

一方面其實佢嘅立場同成龍無咩分別，咁係咪都要唔反成龍？
但另一方面，佢係無成龍咁討厭嘅，尤其是私德方面

反唔反就個人選擇，但絕對唔可以將自己個套強加起同路人身上，如果你反我唔反，無理由因為我個人選擇，起你角度就將我歸立為藍絲/五毛嫁麻？咁同老共迫藝人唔做護旗手就封殺有咩分別？

同樣道理，其實我好讚成黃店做藍絲生活，黃藝人賺藍店廣告，賺鳩曬佢地d錢我地先有得益嫁麻，只要唔好為賺錢而跪低做狗就得啦，賺要賺得有骨氣

同講句光復香港=顛覆國家政權有咩分別

美心都係

我唔食，但我唔會迫你一齊唔食，你食我都唔會屌鳩你，但你唔洗旨意我會陪你食

乜自由民主唔應該係咁咩？

冇所謂 我哋都移民啦

移民無問題，你移民我都唔會認為你拋棄下一代，但呢個係我地留起香港呢班人既責任，一個人當要習慣呃自己一切安好，仲要覺得理由當然，呢個價值觀正確咩？大陸咁多黑心無良既事同人，就係由呢種價值觀萌芽出黎

五毛分化放負狗 - BLOCK

好味係良知

同樓主呢啲on9同路
早啲走好過啦

其實佢同譚詠麟個situation有咩分別？

對抗惡魔，小心自己都變成惡魔

屌你老母我以為時光倒流呀
再者，你有能力變成惡魔先算啦

我唔食，但我唔會迫你一齊唔食，你食我都唔會屌鳩你，但你唔洗旨意我會陪你食

乜自由民主唔應該係咁咩？與其屌鳩人食美心，不如宣傳好食既黃店仲好，屌人除左自我感覺良好外，係0用處

其實希特拉係動物權益方面行得好前
respect

喂希特拉反共產主義嫁，你撐唔撐佢啊咁希特拉係咪黃絲啊？

拎納粹黨黎比

秒

本來就冇討論價值，理智少少，二線藝人，又冇大成就，佢嘅死又冇特別，真係值得嘈？

有人鐘意佢，同時都可以有人唔鐘意佢；樓主你係前設咗人人因立場完全無視其在生努力，但事實非如此。你將佢嘅演藝生涯放大到去稱之為「成就」，佢對人類有幾大貢獻？會唔會有言過其實？我承認佢真係一個出色配角，但係唔係就可以完全蓋過其個人言行？特別係離世後被世人評價時，我哋要無限放大一個藝人嘅影視形象，而忽視其現實中實際上真實嘅個人言行？

真正問題係一個人利用其得到嘅社會影響力去支持殺人政權，係咪應該被世人所唾棄。

如果樓主覺得答案係「否」，請好好解釋當中嘅理據及道德理由，唔係死者真係大哂，唔係就冇遺臭萬年一說；正如你標題所言，一個人其事業成就及個人言行冇直接關係，白手興家嘅人再偷呃拐騙就打和當無數？就算今日吳生所謂成就再大，攞埋奧斯卡影帝，都唔代表佢支持中共唔使俾人屌，佢絕對有權死前良心發現講返人話，但⋯⋯

佢到死都要不似人君，四端滅卻，死後被在世人責罵，何人之過？世人之過？你要反駁我，就先反駁「藝人支持中共係唔係如此重罪」依個問題，唔好用為勢所迫，吳生佢最後幾年絕對有選擇權。唔好拉開話題，回避依個問題，因為大部分鞭屍吳生嘅人，都係覺得支持中共為惡，作為有社會影響力及關注度嘅藝人去支持中共更為惡上之惡，如果你能夠論證出「支持中共不為惡」或「藝人支持中共不為惡上惡」，咁你先可能質疑鞭屍吳生者其道德水平。

我話冇討論價值就係，樓主你點用道德去講通依個問題？大家明白人，支持中共嘅人就算唔因為錢，佢哋都先道德上無視咗中共無數滅絕人性嘅惡行，更唔好用民族主義去包裝打壓、迫害、殺戮人民嘅行為⋯⋯之後樓主你去質疑責難保有基本人性血性嘅人道德有問題，會唔會本末倒置得太過份？

幾時原諒埋阿叻同校長同肥媽同破產B

有咩貢獻？普通演員者

人地職業就係靠拍戲搵食

你會唔會話踢職業波果d有貢獻呀

份工就係咁

又黎果個理論
同野獸對抗小心自己變埋野獸
中共咁多年黎坑殺咁多人
我地連登仔講幾句野 就等同佢地既罪行
我 笑撚左

樓主想要口德高地姐，比佢囉，笑死，「成就」wo，自己中意就二線變成就，會唔會自大左少少。再退一萬步說，每隻警犬都成就左覺醒的心，要唔要原諒埋先。定又轉個立場講「唔好咁極端」？而所謂的「極端」只係你中意的野比人RAP

咪就係

2021年仲未訓醒
講兩句抵死=共產黨起集中營種族滅絕

其實真係唔好拉成就同政治立場一齊講

所以我尊敬佢以前既貢獻，但同時今日死得好

踢職業波踢得叻個班點會無貢獻
代表香港/為港增光已經叫貢獻啦

個比喻錯咗啦

要講道德
叔一燒,私了啲影大頭廢老
甚至嗌句黑警死全家
都嚴重過笑一個藍屍死
唔明點解大家突然間接受唔到

人地份工就係要踢波搵食
你會唔會話畫家畫得叻係貢獻呀
會唔會話廚師煮得勁係貢獻呀
得罪講句應份嫁喎
對得住自己份職業者

當年dead body同梁天琦講果句

李私煙死又唔見接受唔到
人同埋D戲分開睇好難咩

支持藍達哥
不如支持黃雞翼

Agger

曾志偉
譚詠麟
高志林
李力持
呢班嘅歌影視成就仲大
期待樓主遲啲幫佢地披麻戴孝

你岩，咁警察維持治安，香港先少左偷野，等等既事件。多謝警察

大敵當前講自由民主二戰係靠民主打敵定係靠戰時狀態緊急法贏？？

黑警個人立場，同佢捉住好多賊有乜關係

對住班黑警講 對抗黃絲 小心自己都變成黃絲啊

咁樣帶風向

仆街就係仆街

理撚得佢貢獻埋乜嘢

小心除時大把偽人上嚟幫手帶風向

美心味素最重喎
點會好食

樓豬講野好似飯民
「XXXXXX，邊個最開心？」
「XXXX對抗怪物時，小心自己也變成怪物」

咪係！

左膠風氣又復興啦
冇人否定佢電影成就同貢獻
但奶共就抵死

有貢獻就可以奶，可以護旗，可以做藍絲........

Btw，貢乜撚野獻，咁向華強係咪可以放過

On99, 而家喺講緊大事大非

緊係唔係
呢啲係龍應台式on9民主小清新幻想嘅自由民主

正正係冇關係
人哋係屌緊佢護旗
D 人話佢拍左好多經典笑片
都唔係講緊同一件事
一個殺人兇手唔會因為係佢職業上嘅成功而無罪
我唔會話佢d咩
不過唔覺得話佢兩句有咩問題

又唔係殺人放火
話下護旗手都玻璃心
無錯連登好多鍵盤戰士
但係網上抗爭條成就上有絕大貢獻
就算係分化撚 佢都出過力 要respect 啦
今時今日令人擔心嘅係
呢股限制言論 只可左膠嘅風氣

成日問最大得益係邊個
你係度blame the victim 就係加害者喇

反共？你未訓醒？

與其屌鳩人做驚賊
不如介紹份好工俾佢啦

我本來唔開心，睇完你個留言就笑左出黎
你慢慢喺共產黨高壓管治下開心
港豬真係唔配有自治

美國唔比共產黨員入境
係咪應該達叔條屍唔計 因為佢好有成就？

所謂成就，貢獻不過係佢受薪拍着幾套好睇電影，根本 he is well paid for it 古天樂自發捐錢幫人起學校(雖然係比支那貧困人口)，資助香港影業發展先稱得上貢獻好冇

如果拍幾套好戲係原諒佢支持極權的借口，咁成蟲應該有幾十個免死金牌。

仲要講緊主動去支持，無灰色地帶，100%唔係中立的情況

其實好多五毛係度用二分法搞事
有樣野叫識英雄重英雄，曹操見關羽死都會傷感
有時即使立場唔同，但係才華貢獻好多情況都唔會因立場改變
對有值得尊敬的地方的人表現出係個方面既尊敬，係人之常情
達哥係香港電影界的地位有目共睹，對佢突然離世表示悲哀其實係好正常
成蟲就算數啦，至少我唔覺佢對香港電影界有達哥咁大影響

同時就係，你想恥笑護旗手死左，其實都叫正常
但係批鬥人地哀悼達哥點都講唔過
唔知個批人係五毛定真係比較激進
有時要尊重下互相人地睇法，至少呢個位我覺得兩邊都要尊重下對面

「成蟲就算數啦，至少我唔覺佢對香港電影界有達哥咁大影響」

原來受薪拍幾套好戲係值得尊敬 你用關羽做例子嗰陣，有冇諗過吳孟達不過係一個做好本份的演員兼護旗手。佢有表現出高於眾人的道德感召力嗎? 他有在自己工作和本份外為其他人做大善事?

對我黎講佢係一個好演員，但不改我對佢的鄙視。如果所謂黃絲會哀悼護旗手，咁19年的仇恨和義士的犧牲對佢地黎講應該都不太重要，真係不如快啲大和解

係囉，話人死得好畫面唔靚，會失民意

金庸死時一撚樣
大把人知連衛兵係咩人

Exactly 我想講

講咩佢做演員只係本份個d，話二線配角拍戲唔係d咩成就個d，好意思拎黑警黎比？咪傻啦，一個係公職人員，一個係藝術工作者，工作性質已經唔同

你唔好話梵高畫畫都係為左賺錢，佢畫畫係做佢畫家本份，所以佢對藝術界無成就？

當一個人做佢份職業出色到某一個程度，間接提升個個範疇既整體質素，就視之為有貢獻嫁啦，喂c朗踢波咁叻，都係佢本份渣，佢對足球界有咩貢獻啊？

金庸撐中國，金庸寫小說為左錢，係well paid for it，所以佢係抵死，對文化界係好事，

連登仔

對共狗支持者仁慈

等同鼓勵更多人為咗利益奶共

變相壯大共狗勢力
殘害自己人

同做阻膠一樣

REMEMBER, THIS IS WAR

黃營一早搞緊民粹

樓主呢類垃圾分化PR一律BLOCK柒

其實譚伯仲有成就過三叔

真，譚詠麟唱歌好好聽㗎唔講佢個人立場我地唔好鬧佢啦

啱 呢句笑死

共產黨食飯你咪撚食飯呀

政治立場決定咗佢有無人性，符唔符合做人嘅標準
上年咁樣嘅社會環境下佢可以漠視咁多手足付出嘅一切，而選擇支持一個逼害香港人，破壞香港文化嘅共匪政權，佢付出再多都彌補唔到佢對香港社會嘅破壞，佢亦只係共產黨嘅一條狗，根本無資格話自己係人，只配得到世人嘅唾棄
譚詠麟都對香港有好大貢獻，19年香港人可以出嚟剪爛佢啲CD，點解宜家就唔可以恥笑達叔？
另外，梁天琦亦都講過，要打敗一個無賴政權，我地都要變成無賴，香港人唔係掌權者，我地無空間去講仁義道德，只可以用最有效嘅方法去達到目的，變成大魔頭都無得選擇

佢撐黑警 講完
如果要洗地既唔該洗埋呢3個

譚伯
第一個香港歌手上紅白

叻哥
2016年 唯一代表 香港去巴西奧運做火炬手

成龍
第一個贏奧斯卡終身成就獎既香港人
同場既 兩屆最佳男主角 湯漢斯都未拎到

支持共產黨等於支持種族屠殺，係戰爭罪行
John Mills寫過本書叫論自由，入面講過言論自由嘅唯一前題就係唔會對他人有即時性損害，所以支持共產黨嘅人根本唔配有自由民主

真。民主

譚伯乞人憎d 所以樓主唔幫佢洗白

講緊懷舊 以前成日喺新城市食美心皇宮
同埋得伍淑清衰
起碼美心班大股東入面冇認自己係共產黨員

Btw 美心集團入面唔止係美心
例如lawry’s都幾好食

咁Steve Jobs都係打份工姐，有無影響到你用apple嘅嘢？

楊明既個人立場，同佢起影視上既成就有咩關係？

講得無錯，佢已前拍戲係成就他人咩，未又係為自己，收錢落自己袋，佢有用佢能力幫過電影業？好似黃秋生咁免費幫人新晉導演拍戲？一個要人尊重起碼要有貫徹始終ga人格，講緊2019 唔係講政見，而係人ga良知，佢言論即係支持警暴，支持香港無民主，支持破壞香港建立ga制度，咁基本ga原則都無，要我尊重佢？

最大得益係樓主呢挺共匪五毛

你問啲投資者，問連登仔做乜

咁佢執咗就懷念下
但前提佢未執

推

吳孟達點改變世界 出左咩革新產品

忠誠不絕對呢
就絕對不忠誠

而家連登得班少數黃 用咁多時間係度嘈

連登得返D連衛兵 咪由佢地嘈囉

咁假設有間食品店d野好好食 你同屋企人食完次次都創造到回憶，但其實佢後面係使用非人道主義ga食品供樓商，到佢汁左，你會選擇懷念尼間野？

你咁講，終南山錢學森係科學都好有成就啦
宜家達叔係用緊佢啲成就換返嚟嘅名氣去幫個殺人政權宣傳呀
佢可能拍劇係搞到好多人開心過笑過，但係佢同時都幫緊共產黨去宣傳呀，共產黨殺過幾多人，拆散咗記得家庭唔洗講啦，佢有幾多成就都彌補唔到呢啲破壞啦

你咁講，呢個世界無人有貢獻

其實我係串緊樓主
反下唔rip就小粉紅做惡魔cls
真心夠曬左膠

無人話過唔好屌佢，但一個人既成就唔會因為佢立場而遭抹殺，呢個係已發生既事實，今日你屌達哥撐共狗得（我都一樣繼續屌佢撐共），但唔代表佢起藝術界一文不值，呢到係兩個概念黎

奷嬋夠有成就啦，咁你又反佢？

咁咪即係將立場同行為掛勾
我而家有無叫你因為佢成就大就唔好屌佢丫？我無喎，我講緊既係識英雄重英雄點解要被人屌？我而家話達哥死對港產片界黎講好可惜就=我撐共？咩邏輯黎

佢有撚成就咩戲屎已經無野好討論

佢幾靚仔好樣過達哥wo
要知道樣喺演藝界都係實力嘅一種
唔係你呢啲左膠話點就點

咁同道理 叻狗3條友死個陣你會唔會出黎 ？

鍾南山同錢學森起佢地專業既範圍黎講的而且確稱得上有成就

但唔代表佢哋嘅立場係正確

我唔係要幫達哥洗白，撐共抵撚死我都認同，但唔會因為佢撐共所以就抹殺曬佢起影視界既貢獻，更加唔會因為我欣賞佢就代表我同佢嘅立場一樣

即係我好鍾意睇審死官，我係咪就變成藍絲？

呢股極端反共既風氣維持落去，邊個最大得益？
樓主講到咁出面真係難得

屌 佢有成就唔代表我要尊重佢。你會尊重一個人，往往係因為佢表現出超越一般人的道德價值，例如古天樂默默捐錢起學校拍香港電影，不為虛名做本份以外的好事，依啲先值得尊重。條友搵食姐，收錢拍好戲姐，邊有咁高尚?

演技好的人渣大有人在，如果你因為佢演技好就尊重佢，未免太廉價。

做model就要樣靚，邊個話演員一定要樣靚先叫實力淨係得個樣唔使演技㗎？
客觀少少啦，而家話點就點個個係連衛兵啊

如果淨係睇影視果part，佢的確有成就，我都無意抹殺，純粹係話呢啲人渣唔值得尊重，死咗唔配rest in peace咁解

Ok我明白，咁係你對一個人既尊重會放起佢個人道德上

而我會放起佢既專業範疇上，我同你各有一把尺

但我唔會因為你把尺同我唔同，就話你個把唔啱，ok?

其實成龍對香港功夫片既文化輸出有好大貢獻
你只係鍾意吳孟達多d姐

Pls refer to reply 107

同埋值唔值得尊重，呢樣野係非常主觀，只有發生左既事（Fact）先係100% valid

撇除佢對成蟲既見解，其實佢講既野合理

我一直都唔明白點解撐極權都可以係一個立場

我唔否定佢嘅成就
不過撐極權嘅都應該死咁解
死得好

係三叔拍住星爺呢個前無古人後無來者嘅天才先上到位姐
唔係嘅話根本佢只係二三線嘅演員

成龍成就根本就連發哥都超越唔到
華人界別第一

同意，但而家連登既風氣係你肯定佢既成就都要被人屌，所以你都係五毛

下把位唔代表佢係二三線.....唔係得主角先可以叫一線演員

起鬼佬眼中唔係呢，絕大部份嘅鬼佬都淨係識成龍同李小龍

因為你班左膠係肯定佢嘅成就之餘又唔覺得佢撐極權抵死呀嘛

你講佢係抵死嘅邊個會屌你

早啲死啦撐極權
撐極權無立場可言，係尊重人權嘅原則下先有得講立場。搞清楚

仲有梁家輝曾志矮都係啦

你痴撚線
發哥都做過幾套荷里活電影啦
真係冇成龍咁深入民針

冇周星馳佢最多做到許紹雄咁

又block一隻五毛

團隊合作黎既，你咁講踢後衛/打龍個d神人都只可以當二三線咩....唔係識入波先可以叫一線嫁？

一個on9二三線二打六藍屍都叫有成就
譚詠麟呢d先叫有成就

根本係

我就起外國讀書好多年啦，從來只有西人同我講佢睇過成龍同李小龍，就冇人同我講佢睇過周潤發發哥係拍過好幾套荷里活電影，但係鬼佬接觸最多嘅一定係純純淨淨嘅功夫戲，李小龍同成龍，再分就係李小龍名氣一定大過成龍

屌成日都有演藝圈嘅人死又唔見時事台咁多po
團隊笑死

我講緊佢 「成蟲就算數啦，至少我唔覺佢對香港電影界有達哥咁大影響」呢句

成龍成就算喺香港根本一定大過三叔

好多連野都未做，係理想派啲嫁啦

無關係,所以藍屍死左要開香檳

譚伯你又唔講？

吳孟達起碼無去撐公安集會站台，無踢波食飯
同埋無公開鬧過年輕人/ 香港人(?)

有冇聽過"唔上唔落，咁咪仆街"
呢兩年場運動就係唔夠極端
所以先輸撚左
你睇對家
無恥不用其極，破壞哂所有規矩
濫捕，濫告，濫開槍，濫上訴
港共毛都無少條
恆指破過3萬點
攪炒？反共？
收皮啦

仔呢句令我諗起竊聽風雲入面王敏德個角色
原來只要某個範疇有成就，就可以凌駕道德
咁王敏德先係死得最慘最唔抵嘅人

講真, 佢同周星馳嗰D橋咪又係抄返黎, 有乜撚野貢獻可言

呢番說話你應該同樓主講而唔係我

咁佢哋都起碼冇話自己自豪係中共黨員添
擺完個龍門未

成龍對香港電影既影響大過達哥100倍以上

毛魔文筆都幾好 大家真係怪錯左佢

其實坦白講
有人會rip譚伯我都接受
當然我自己係鄙視所有護旗手，亦都憎譚伯多過達哥
但係我問心個句我係有對達哥的死感到可惜
只係咁樣唔代表我認同佢所做過既野
我記得球王都有幾單性侵丑聞
唔係表你rip佢就係支持佢以前性侵個d野
每個人都會有做好既事同做壞既事，都係同一個人做既
佢死左rip唔rip佢係每個人既選擇，只要唔係特別離譜我覺得兩邊都可以，但無需要批評另一邊
李文亮都係中共既人，死左一樣有人rip佢

或者咁的確係有d左膠，但係至少呢個係我最真實既內心感受
我好討厭護旗手同我對達叔既死感到可惜，呢兩樣野未必矛盾
如果純粹計惡咁所有公務員，所有唔反抗的都有份做成今日的港共，唔通見到死個個係個勁細粒既公務員就一定要講句抵死咩?
而對唔同人唔同標準其實都好鬼正常
今日一個公務員死同雜種林奠死，唔通你開心既程度係一樣咩？
同樣道理對呢批護旗手未討厭到咁盡，亦都合理。
其實成件事既重點係我覺得“係呢件事上”無必要去否定rip個批定係講抵死個班。依家係明顯有人帶風向令兩邊互片。
亦都有人情緒綁架，話rip達叔就對唔住手足，其實又未至於，rip達叔呢個行為明顯比人放大左好多倍同埋有小小扭曲左。
我純粹希望大家唔好互屌姐

全球黎講
係
本土黎講
我覺得唔係

而且成龍做既仆街野以我既認知黎講多好多

咁呢個又真係幾睇個人認知既=_=

689嘅個人立場，同佢網上嘅成就有咩關係？

得巴打明白但連登普遍都覺得rip達叔=撐共，仲要理所當然，呢樣先得人驚

伍淑清個人立場，同佢屋企人同美心起飲食上既成就有咩關係？

垃圾連登仔又搬龍門，自己鐘意既就rip藍既紅既都無所謂啦

岩啊，所有幫襯過美心既都正仆街

浸廢老除出哂嚟

你繼續幫襯啦 香港人加油

唔計佢成就係高定低
咁依家係咪要吹奏番gem，的士陳？
道理好簡單，支那係敵人，支持得支那嘅都係敵人

你咁樣講, 譚伯, 大文豪, 山雞春, 漁民樂都唔應該俾人屌啦

梗係唔係
Paradox of tolerance呀。